\chapter{評価}
\label{evaluation}

本章では、本研究の実験内容を評価し、E91プロトコルを設計する。

\section{実験の評価}
  \subsection{Bell Test}
  まず本実験は量子相関に基づき実験をしていることがBell Testのシミュレート実験よりわかった。
  現在は量子実験をするためにも機材が高価ゆえ、事実上量子実験自体が困難である。
  よって本実験により、本実験のシミュレータは量子実験のシミュレートができることが示された。 
  また量子実験上のエラーレートを変更することにより、実験機器がどれくらいエラー耐性が上がれば量子鍵配送の実現コストが下がるのかが考察可能である。
  
  \subsection{BB84}
  実験により、BB84の盗聴の影響を示し、理論上BB84では盗聴が不可能となることが示された。
  またBB84とE91においてノイズを変化させることで、\color{red}BB84/E91（現在実験中です）\color{black}がノイズ耐性が高いことがわかった。

  \color{red}
    \begin{center}
    現在実験結果をグラフで示します。
    \end{center}
  \color{black}

  \subsection{E91}
  実験により、E91が通信可能となるノイズ・盗聴率の閾値を導出することができた。
  \color{red}ノイズ耐性が低いため、現状の実験機器でE91による通信を行うのは事実上不可能であるといえる（現在実験中です）。\color{black}
  しかし実験機器のエラー耐性がどれだけ上がればE91による通信が可能となるのかがわかった。 

  \color{red}
    \begin{center}
    現在実験結果をグラフで示します。
    \end{center}
  \color{black}

\section{E91による通信プロトコルの設計}
E91は現状でベル不等式通信プロトコルが定義されていない。
本研究ではノイズ・盗聴によるベル不等式値の変化を1つのものとし、通信プロトコルを考案した（図\ref{fig:prptocol_design}。

物理層は偏光のように量子もつれをしている量子ペアであればどんなものを扱っても良い。
これが本プロトコルの鍵共有層である。
通信を終えた後のそれぞれの測定方法の正誤の確認は、受信者が古典通信を用いて行う。
この中の正しい測定方法で得たビット列が鍵となる。（鍵生成層）
誤った測定方法で得たビット列は盗聴者の確認に用いる。
受信者は手元でベル不等式値を導出する。
もし盗聴者の影響が無ければベル不等式は破られるはずである。
ベル不等式が破られていなかった場合は、もう通信路を変更し、もう一度通信する（盗聴検知層）。
こうして盗聴の影響を受けずに生成された鍵を用いて、暗号通信を行う。
既存の暗号通信の鍵共有であるDiffie-Hellmanに置き換わるので、TLS/SSLとIKEにおける鍵共有層でE91を用いられることが可能である。

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=16cm]{./pictures/e91protocol.png}
  \caption{E91による通信プロトコル}
  \label{fig:prptocol_design}
\end{figure} 
